目標：五年內抵制大型補習社

Yo巴打們，幾個月前都開過post話搞緊D野幫下中學生，抵制大型補習社、名師效應等不良風氣！簡單講多次我嘅理念，大型補習社好多都係video class，而且大班教學，毫無彈性，而且仲要越黎越貴。相反香港嘅elearning落後不前，連大陸都係短短3,4年發展到咁大，但香港仲停留係20年前嘅補習模式，所以我好想做D野，改變呢個風氣，或者去令呢D大型補習社反思下點樣去進步。

今日我地終於成立左AfterSchool，係由一班大學生、退休老師發起嘅組織。我地會定期提供：

實用溫習、考試技巧，助你提升學習效率

歷界DSE狀元傳授讀書心得

免費網上課程，幫你極速重溫抽象概念、熟悉考試常見題型

1on1為你提供選科意見，分析各個選擇嘅利幣

我地而家主要透過以下三個途徑去為學生提供服務：

Instagram Page

每日更新DSE資訊、讀書技巧等，睇IG之餘仲可以幫埋你溫習！

可以按此follow，或在IG上搜尋 afterschool_hk

WhatsApp群組

有超過十個來自唔同學系嘅大學生同老師坐陣，助你解決任何科目嘅問題！

推動討論同學術氣氛，鼓勵同學互相幫忙互相學習。

歡迎其他有心老師或大學生加入！

有興趣加入嘅可以tg我

Blog

定期發放學術性文章、讀書技巧、歷界DSE同學嘅心得分享

歡迎老師同學投稿

網站係

另外都好想覺位巴打幫手諗下，點樣先可以比更多學生得到呢D資源同資訊？

感激！

利弊唔係利幣

你地咪又係收錢

而家已經開始左第一個免費online course, 雖然得2X個學生，但我地相信我地會慢慢擴大我地嘅影響力

中文太差

同意

出個post都甩甩漏漏點敢搵你地補習

唔信都無辦法，學生信就得，反正講到明免費，唔都我地又會逼到學生比錢？

打錯少少字姐 sorry囉

問題係宜家你唔係只係錯一兩隻字囉文盲

好快就會有好多間類似既嘢

加油，唔想比大公司壟斷

你地做大左會唔會抵制自己？？

> "補習社"

歷屆
利弊

然後你叫學生信你

點解？

多謝支持！

sor我本身理科人，中文得3 ，下次會留意番

做得大先算，好難做，但只能盡力做

串過馬撚咁就唔好上黎問意見啦

冇請寫手咩

你呢個構思其實係好好
但係你製造左一個公關災難出嚟. . . . . .
第一步已經行錯左叫人點信. . . . . .
加油

啲人有冇咩qualifications?
點知係咪教得掂

講事實又串？大家討論下姐

咩叫寫手？

暫時都係揾大學生試下整教材，試過搵D補習老師但個個都係睇錢⋯⋯不過都合理嘅，人地都要開飯

多謝！我會小心D。

啲補習社既狗即刻入黎吠汪汪汪

認真 你地真係有心搞大
出文前check幾次係基本
你連呢啲關於你地嘅簡介都搞錯
難保你地以後出嘅教材會唔會有錯

同埋打錯字唔關你中文3定5**事
只係你唔仔細檢查多幾次
咁樣好難令人俾到信心你

你講得岩，係我大意，下次會小心D

⭕️搵
❌揾

無video class 有料既老師點教咁多班 到時名師會貴到無可能補到

樓主覺得大型補習社麻麻

咁你點睇私人補習？個人認為學生搵私補嘅機會高過自己上網睇教學片

其實諗法幾好 橫掂都係video班 喺屋企睇video咪仲好 前題係你有大型補習社咁大嘅team喺背後back up 寫notes

簡簡單單拍幾條清CONCEPT 既片已經可以令學生補少好多

又elearning
過去十年起碼見過5-6間搞網上補習，無一間捱得過兩年

其實個人黎睇，都認為私人同小型補習社係work，因為佢地做到嘅係同學生之間嘅interaction，我覺得呢樣好重要，但大型補習社係無可能做到。

至於你話上網睇教學片比較，呢樣我覺得人人有唔同嘅preference，就好似有D人鐘意私補有D人鐘意「名師」一樣。

係啊，人地咁多錢去做包裝去做marketing，的確難做，但都要試下博下嘅！

咁你覺得問題係邊？

唔收錢咁邊度有錢請老師？義工？

暫時係，起麻有D有一樣諗法嘅人肯一齊做先！

無人肯比錢，度縮數，香港人覺得擺上網嘅野就要免費
$8個app都嘈，你諗下可以點回本

E-learning 大勢所趨 但你個model 唔全面點行落去

根本唔systematic
做research都ok既，但真係補習就不了

唔收錢唔係賣點，依家補習得既個個都有錢到補全科
仲有人地做義工話唔教就真係唔教，到時d學生點算？

香港九成學生學習動機好低，要有人篤住
而且作為一個service，缺乏tangible cues都係死

共享在香港唔work架，單車已經證明左
補得習就係要快要tip中題，咩讀書心得有鬼人想知你點讀書咩
仲要互相學習 ... 教到人就唔使補你啦，功課多到做唔哂仲有時間教其他人？
你地做冇做過mkt research架？

屌你 少少字都打錯

支持一個組織去頂死另一個組織，得到巿場佔有率後就自然會收錢，多尻餘

bio chem 5** 可唔可以幫下手

你乜野料子啊，學人抵制笑死人

點解要抵制補習社？
大型補習社好過大部分私補同日校

herman yeung咪做緊囉

有一個大問題我想知你點睇，

你講得出補習愈黎愈貴，但上堂既百分比無大跌，姐係代表有野佢地provide到，而其他課外學習模式仿效唔到。你有無諗過係d咩？我知我有偏見，但見你話搵退休教師我有少少擔心。

香港學生既學習態度係想即食，所以神技大行其道，你仲同我講溫習心得，我真係無乜心機聽。你見到herman yeung都要一段時間先叫多人睇d，人地已經係前名師，你係咪肯定你可以堅持到呢段時間？

再者，你地有無資源去針對同學既需要（諗表達，構思技巧，整合resources）？

如果你有真係有呢個心，而唔係為賺錢，我好欣賞，但試下一開始唔好以打低人地做目標，兩者可以並存，慢慢build up自己先繼續諗。

係屋企睇冇得溝女

講笑

呢d小型補習仲多

溫習、考試技巧，助你提升學習效率

香港教育制度就係衰響過份重視分數、技巧、效率等等，補習社更加係圍繞住呢幾點賺大錢。你以為自己好做嘅野唔一樣點知一開post都係呢三舊屎，到頭來只不過係以一個更冇business model同sustainability 嘅方法去做同一件事情。

路過留明 加油啦
利申：一樣覺得大行長遠式微 依家攪緊類近既野

Btw又話有個app嘅？幾時出

個homepage堆template字你都未改

認同
你睇唔過眼佢地追星可能係你都考過公開試，比佢地成熟1d。
但佢地補習可能根本係人補我補唔好輸比人，追星，攞安全感，多過為學某樣野而報名。
唔可以假設佢地想學某個topic就會自動自覺上網由頭學到尾。如果佢唔識某d野大可以問學校老師，唔需要上網問功課，而事實上唔多學生會善用學校老師，即係話佢地可能連問人的慾望都冇。

FreakWriting - 代做檢查功課論文參考

或者我仔細少少講下exactly我背後嘅理念先：大型補習社，大部分時間一班都係1xx-2xx個學生，而每個學生佢地自己嘅學習進度都唔一樣，有D人聽得明；有D人一早識；有D人follow唔到，但偏偏佢地都係睇緊同一個video/聽緊同一個老師講野，係呢個情況下個學習效率或者學生真係可以學到幾多野呢？因此我想透過一個網上學習平台去改善呢個問題。
1. 彈性：所有course任揀，學生可以根據自己嘅需要揾番岩佢地嘅課程
2. 全新教學系統：縮短每堂嘅長度，再加上Quiz等等唔同嘅元素去提升學生嘅學習效率，吸收能力。
3. 加強學生之間嘅互動、溝請：整一個連登學術台，不過係比全學港嘅學生去用，有少少似snapask，但係我地係鼓勵學生同學生之間嘅交流、討論

名師的話，其實都有一位老師肯幫手，雖然稱唔上名師，但都算有少少名氣，最緊要佢有同我地差唔多嘅passion。資源方面，暫時只有人力資源，希望黎緊會拎到少少funding去speed up個process。

暫時只能見步行步，慢慢為學生提供一D value，嘗試從唔同角度去幫佢地應付DSE。

可唔可以tg交流下？

有排，希望5個月內有prototype

無時間整住，整左D重要野先

我想知你點得出補習社愈來愈貴
我讀書嗰陣又係四五百4堂，而家又係四五百4倍，呢段時間物價起碼升左2-3倍

個IG page啲內容真係垃圾到一個點

下面COMMENT自己讚返自己

大型補習社教嘅係考試答題技巧唔着重知識
啲學生補習淨係想知道點樣考試攞高分
幾百人上堂都係一樣

你嘅定位根本唔係學生想要嘅嘢
點樣抵制大型補習社？

唔好就貨就價
我意思係而家你地團隊無太多人肯加入
但更加要嚴格睇實啲教材質素
特別係大學生整嗰的
學生無耐性唔會俾第二次機會你地
一定要小心把關

利申教書

點解要抵制補習社？

中學老師？

我認同有部分內容係無聊野for entertainment，但你睇番都有約3分1嘅內容真係比緊D有價值嘅野學生。點解要有娛樂野？因為無呢D學生連follow都唔會follow，更加唔好話接受我地準備嘅其他實用資訊。

暫時睇你既網頁文章，都唔太係中學應試考生會想知道既資訊。作為一個大學生，我反而會覺得好有趣 。

Instagram方面，我大概get到個你暫時個用意，但呢d休閒page已經氾濫，可能要突破一下。你個base已經幾多（6000人），可唔可以分享下未來你用社交媒體既方向？

利申：非專業，只係諗翻自己既心情。

認同
討論？平時上堂都唔討論wor

佢有6000人follow，其實還可以，但要做到佢目的，長遠一定要定好位。

6000有幾多係真

嗰啲咁嘅“高效學習法”，我google search頭幾個link都已經搵到曬啦

想支持下

但我有冇眼花？點解d po 有私補廣告

搞教育，我淨係信師資

大學生搞，咩u咩科先

asso都話自己係大學生

有興趣
不過我覺得個網與其打一大堆學習法
不如整多啲有用既教材同資料
Ig又係
我要睇有用資訊既話 唔會想follow個po埋啲無聊野既ig
要睇娛樂 亦都唔洗follow你個細page
定位定得專業啲比較好

借呢度賺錢？ 收皮啦
投訴文章bam9樓豬

唔好講到補習社咁差
人地有d一級榮譽，有d十幾年教學經驗，點解要比錢你賺 比大型補習社賺唔好

啱啱睇過下
原來你地同另一間agent合作
一方面又話抵制大型補習社，另一方面又同補習中介合作，呢啲agent又仆街食水又深，既然你地做得免費，就唔好同佢地扯上關係

正想講

你get到就好，你樓上果位似乎未get到。其實大家都好清楚中學生係無咩興趣去睇呢類文章，相反D無聊野，咩tag你個fd出黎果D佢地又會buy，我試過係IG直接將我文章內容濃縮，結論係無人睇。所以而家嘗試將娛樂同我想帶出嘅資訊合埋一齊，起碼學生唔會抗拒先，佢地見到幅圖有趣，自然就會睇埋下面嘅內容。

主要方向都係比學生係娛樂嘅過程可以吸收到實用嘅知識。而家仲慢慢測試緊。

呢個咪風氣問題囉，個個學生只顧自己，但其實討論或者教其他人係學習黎講係好重要。有個theory指出你睇同聽只可以學到約10-20%嘅知識，而討論同練習就佔左其餘80%。所以都想鼓勵番一個討論嘅風氣。

yes但係有邊個學生會去搵會去睇？

果個只係幫fd po一次半次，因為一開始係佢幫我搞個IG page

其實補習名師又唔係靜係marketing 既
你教材技巧配套都要好過佢先有用
但你個business model又免費靜係靠廣告
點吸引有料既補習老師幫你地
咁可能得啲成績差求補底既會幫襯你地

仲有我都唔知你點搵錢
人地snapask idea就算係幾好

咁你想點樣短時間內改變風氣？(你盤生意等唔到咁耐)
想改到好似大學/外國果種學習風氣我諗你要從教育制度入手

我一直都話名師自己係有料，只係唔認同大型補習社嘅教學模式，認為學習應該要因材施教

可能之後有機會將online course變做收費，但都希望做到比出面平50-70%，始終online嘅其中一個好處就係成本低

唔可能短時間內做到，希望5年之後會有少少影響力

睇過一篇paper講太多選擇會令消費者無所適從，你可以留意下

不如您返去m記啦 好多年冇見過麥當勞叔叔啦

變收費最後你咪又係變咗做一間大型補習社？
好自相矛盾啵

你唔短時間內做到network effect 好難做得成
5年 啲學生都上曬大學啦
同埋價錢平唔夠 講真有邊個中學生要自己搵錢補習
大補習社都係二百蚊一堂 唔算貴

呢類野太多人做過然後失敗收場
我持觀望態度

搏咀？

見到上面話收錢真係人唔笑狗都吠
Herman yeung 一條友拍幾科 dse (math,m1,m2,phy,chem,econ,bafs)都未話收學生錢
你學人講收錢
Herman yeung前名師，而家做risk management
你地班老師又咩料子先

補習又唔係為左學嘢
大家都係想要貼題考試技巧
之後其他死背

講咩因才施教
大家都係想考完個公開試就算
完全無對象

Risk management 邊度有講過？

樓主既因才施教既意思應該係根據學生既程度唔同
教授佢唔同既應試技巧

咁不如搵私補

大家都係人有佢有先去補習社
唔係要啱自己

要咁多人follow黎做乜？
follow完個IG咪又係得啲雞湯睇
咁多時間轆IG睇埋啲雞湯不如溫下書好過啦

個主意唔錯，大型補習社就係培養出高分低能的溫床

我覺得反而要將高質教學video放上網，一段video影響力好大，唔只一屆，可能四、五屆後仲睇緊。

市場定位 Positioning 方面，你點樣Differentiate 自己個平台、Herman Yeung Youtube, Prologue Online Tutorial (而家新路線行緊Speaking Textbook)，Snapask 一問 呢幾個近年出現（而仲未死）既網上補習平台？

笑死人

買廣告都唔bam架？

搭單問下

而家大型補習社中一中文科通常幾錢一堂？

Sounds good
不過細節上可以再執下

中一就唔好補啦
一喺學下興趣班
一喺做吓運動
唔係浪費個童年

我個人睇法：唔計snapasks，其他網上平台對我黎講只係做緊一個提供資源嘅角色，簡單黎講就係放條片上去比學生睇，我就覺得咁樣唔算elearning。所以我希望我地嘅平台唔單單係一個比學生自己上黎睇片嘅地方，除左片之外，我都想增加多D學生同學生之間嘅interaction，增加學習嘅趣味性，其中會做嘅係加入一個forum功能，比學生去問問題答問題，有少少似以前小卒，不過係mobile版。
另一樣唔同嘅就係學習模式，我會選擇拋棄舊有一條片個幾兩個鐘嘅玩法，採用Khan Academy或Cousera嘅學習模式，即係一堂可能20-30分鐘，同片與片中間會有quiz去問學生，學生亦可以得到即時feedback等等
仲有其他細位主要係用黎engage學生就唔多講了

中一補黎真係無咩用，得閒學下野算啦，到時到高中你想學其他興趣都無得你學